[左膠齋講唔做] 特朗普要求歐洲接收IS戰犯 歐洲各國反應不一

德拒美要求接收IS外籍戰士

伊斯蘭國（IS）亡國在即，美國總統特朗普要求歐洲接收約800名IS外籍戰士，但德國率先落閘，外長馬斯聲稱「執行上有極大困難」；法國則表示，將按個別情況決定是否遣返法籍IS戰士回國。

接收這批IS戰士勢必在歐洲惹來強烈反彈，而且稍有差池，IS的激進思潮更有機會經他們傳入，故歐洲普遍不願見到他們回國。德國雖未有直接向美國說不，但就設下多重關卡，馬斯一方面強調德國人是有權回國，但另方面指出德籍IS戰士一旦返國便要上庭受審，因此事前需要收集充足資料和證據，完成刑事調查。可是他認為目前在敍利亞，連驗證這批戰士的身份真偽也辦不到。

法按個別情況處理
德國藉詞諸多推搪，法國則圓滑得多，自特朗普年初宣佈會由敍利亞撤軍，巴黎已開始思考如何處置法籍IS戰俘。外長勒德里昂明言，這批叛國的人最好是在敍利亞或伊拉克受審和監禁。不過，法國同時改變其絕不接受IS戰士及家屬的立場，準備按個別情況，接回未成年IS戰士及家屬。目前，庫爾德族部隊手上大約有150名法籍戰俘，只有50人成年。

英國首相府發言人表明，聖戰士須先在犯案地受審。比利時司法部長吉恩斯則呼籲歐洲各國商討一個共同解決方案，集體處理IS戰俘回國的問題，將安全風險減到最低。

Trump's 'bring jihadists home' call gets mixed response in Europe

Germany will put fighters on trial, while Hungary says they should not be allowed back

France has previously refused categorically to take back fighters and their wives

Britain has said its fighters can return only if they seek consular help in Turkey

Belgium’s justice minister, Koen Geens, on Sunday called for a “European solution”, urging “calm reflection and a look at what would pose the least security risks”

Hungarian foreign minister, Péter Szijjártó, said the issue was “one of the greatest challenges ahead of us for the upcoming months”.

英國佬好似又話D IS 戰犯, 雙重國籍, 唔係英國人
總之好多花生

又係歐洲左膠闖禍 要美國佬執手尾
有乜可能150個法藉仲要厚臉皮到叫美國養？

難民就百萬咁收，check都唔使check
依家先800個就危害國家安全
偽善

法國人唔返法國做乜9

英國佬不嬲都係射得波就射架啦

尚書大人真係機靈